岩岩買左個特福電磁爐好撚嘈

風扇聲都算啦，佢係勁大聲高頻率既滋滋滋咁既聲，聽到人都癲，完全冇心機打邊爐。
之前去人哋屋企用小米都係有滋滋聲

想問係咪每一款電磁爐都係咁嘈？

電磁爐唔去IKEA買？ 平靚正，消委會評分最高

滋滋聲大聲係你個煲擺得唔好...

係
今年轉返用個伊華牌
又大火又穩定又靜

鍋底唔平

IKEA 平靚正

買平野有得用就算啦, 但其實好多都會有聲, 散熱

呢個問題要由線圈講起

你要知道電係點來先

磁滯磁通密度磁

讀到碩士都有得讀 好複雜

我就係諗緊如果電磁爐基於其原理不可避免有滋滋滋聲，咁我應該會買gas 或電陶爐

我轉左3款煲，包括一款專係打邊爐既佢送既cheap cheap煲，都係咁嘈

我都睇左佢個報告，但係上youtube睇發現都係好鬼嘈滋滋聲
大家可以飛去10:30聽一聽

啲煲薄就會咁
因為交流電
當電磁爐加熱時
會以50Hz頻率畀能量個煲
煲入面接觸到個煲啲水就會滾會震
如果個煲薄
電磁爐玻璃面同煲之間就會有撞擊聲
尤其係中細火更加明顯
因為電磁爐係冇正式既中細火
佢只係以“著五秒停五秒”黎模擬中火
所以著同唔著之間既聲就好明顯
用港女煲呢種厚煲會冇咁覺
不過買個電陶爐會直接啲